**1.界面设计一定要用 sketch **

**2.注意各种边距与对齐方式**

页面左右边距，卡片内各内容边距，Alert内各内容边距等各种参数要牢记；

详情参照MD设计规范，和相关产品设计模板。（规范要灵活运用，有时也不能完全照搬）

不管怎样布局，都要符合排版设计中的“亲密性原则”与“对齐原则”。

![](media/bdf03c69419165482768b0d7c1c6e0af.png)

上图为alert的一种布局规范

**3.文本&排版注意事项**

1.确认你的文本区域，是否是定死的行数；

2.是否需要考虑多语言问题；

3.文案过长时该怎么处理：自动换行？末尾省略？自适应？

4.是否框出文本的最大宽度范围；

5.确认你的文本与其他元素的对齐方式、布局关系等是否合理，开发能否实现。

| [./media/image2.png](./media/image2.png) | [./media/image3.png](./media/image3.png) |
|------------------------------------------|------------------------------------------|


上图为“高度根据文本行数自适应”的一种list的设计规范

**4.看不见的边框与分割线**

现在很多设计已经取消了各种边框、分割线，但我们的设计文件中不能完全省略掉这些元素；

只有确保开发清楚个元素之间的关系，才能帮助他们找到合适的布局方式。

1.没有分割线的list，一定要框出至少两个 list 的高度（绘制透明矩形框）；

2.各种异形小图标、控件等一定要框出至少两个它们的画板范围（绘制透明矩形框）。

| [./media/image4.png](./media/image4.png) | [./media/image5.png](./media/image5.png) |
|------------------------------------------|------------------------------------------|


**5.需要单独导出的 png 和 svg **

1.各种异形小图标、控件、甚至是插画，除了要切出它们的画板范围，还要根据开发需求导出相应的png/svg；

2.导出的图要确认画板、图片尺寸是否一致，尤其是SVG文件要检查是否存在问题。

**6.不一定平均的平均分布**

规则的分布一般能够通过“绘制透明矩形框”，“规范标注”能够清楚展示给开发；

而特殊的布局方式有时在文件中不便展示，需要特别和开发强调。

1.Tab中的按钮一般采用平均分布，也有根据按钮文字长短自适应宽度。

| [./media/image6.png](./media/image6.png) | [./media/image7.png](./media/image7.png) |
|------------------------------------------|------------------------------------------|


2.看似平均分布，实则有偏差的分布：

| [./media/image8.png](./media/image8.png) | [./media/image9.png](./media/image9.png) |
|------------------------------------------|------------------------------------------|


**7.百分比布局**

特殊界面，如涉及到全屏布局，很多时候需要用到百分比布局；

但是要检查是否会出现相互遮挡挤压等现象，不同分辨率屏幕可能还需要单独调整优化。

**8.规则越简单越好，越统一越好**

在布局页面时设计师要充分考虑到各种能能情况，能服复用的统一原则一定要复用。

开发也应该能复用则复用，能统一则统一，不要同类或相似的页面不同开发者却各自使用不同的布局方式。
